李忠善冀首批交表人士4月初獲發4000元

政府向合資格人士發放4000元「關愛共享計劃」，負責執行計劃的在職家庭及學生資助事務處處長李忠善在電台節目表示，希望首批提交申請表格人士，4月初能夠獲發放有關款項。

他指出，當局已加印100萬份申請表格，分批送到各區民政諮詢中心，查詢熱線亦已由28條增至34條。鑑於部分市民在提供住址證明有困難，政府已決定毋須申請人提供住址證明，郵資不足亦會從寬處理。市民若果無銀行戶口，可以親自領取現金支票，但目前只安排在觀塘的辦事處發放。

李忠善又稱，如果沒有住宅物業，但擁有出租車位的人士，不符合申請資格。被問到若果夫婦合併報稅，不用交稅的一方可否申領4000元，李忠善表示，申請是以個人計算，只要不用交稅，亦無名下物業，就可以領取款額；即使夫婦兩人都要交稅，兩人都會各自收到稅單，當中會顯示稅款寬減額；若果物業是聯名，差餉寬減額會以業權比例去計算。

有市民詢問，在內地居住，日間在本港工作，是否有資格申領，李忠善稱，申請人必須要通常在本港居住，因此不合資格，只有三類暫短離開香港的人可以申領，分別是出差、留學及就醫，他們可以將表格寄回香港處理。如果以「工作簽證」在外地工作，而並非移民外地的人士，則符合資格申領。

民主黨立法會議員胡志偉認為，政府決定毋須提交住址證明是從善如流，但申請人必須提交紙張實體表格，不能網上申請，反映特區政府在電子科技應用方面未能與時並進。他又認為，相關計劃是上年《財政預算案》提出的措施，但到今年才落實，是匪夷所思。他預期今年的財政盈餘不會太多，希望政府將錢放在長遠投資上，包括醫療和安老服務等。